希望看到這段訊息的你，仲可以幫到自己

以前聽人講我一直都唔信，現在到自己親身經歷卻唔到我唔信。超初我仲以為係自己問題，等多陣就無事，點知原來真係有嫁。真係好邪好邪，我已經俾佢折磨左成個多月，食唔安，瞓唔落。
我希望將我呢個經歷分享俾大家，希望大家能早一步搵到方法解決，唔好好似我咁⋯

呢個其實係一個都市傳說，大家聽過一個叫'已讀不回'病毒嗎？據傳聞這個病毒原先係寄宿於貓的體內，一般會讓宿主對任何事物失去興趣，對外界表示冷漠，不理不睬。原本這也和我們沒有太大的關係。但不知因為什麼原故，病毒突然變種，更恐怖的是變種的病毒居然感染了智能裝置。無錯，係智能裝置呀。而家邊有人唔用智能裝置嫁，你話幾咁大鑊。

起初我都唔係好信呢啲咁荒謬嘅事。由生化病毒變成電腦病毒，儍的嗎？但有啲事真係唔到你唔信㗎。

感染第一階段：感染你的whatsapp軟件，偶爾攔截你發給群組的訊息，卻假扮已經寄出，顯示藍✔️

自兩個星期以前，開始發覺我寄出來的訊息沒有人理會。無論大事，小事，看到的往往只有1，2個人回應。開始時我都以為只係大家忙的問題，或我講野太悶，太嚴肅的問題。雖然很在意，卻還是叫自己不去理會。

咁撚大個人仲on99咁

你個名，就知你係on9仔

幽默

感染第二階段： 擴大感染範圍，除了會攔截你寄出的訊息外，亦會攔截別人給你的訊息，擴散已讀不回的範圍，譲智能裝置持有人與外界續漸斷絶關係，形成社交孤立的局面。

問題已經持續左成個月，越叫自己唔去諗，卻越唔可以唔諗。點解我在群組講野無人應，又或者答親我嘅人都好似答非所問，係唔係我人品有問題呀。我時不時就打開whatsapp睇下有無人俾訊息我，見親都係一啲我想要嘅訊息，我就黎癲la。